「教畜」與專業註冊

學術界一直都有好多研究關於教師專業範疇既討論。普遍大眾都唔認為教師係專業，當專業自主權收緊時，中央課程以至校本課程都由教育局設定，教師只可以好似個機械人咁，效能隨之下降，只可以跟框框做，最後出現職業倦怠。

點解幾十年各界包括教協一直爭取成立教師專業註冊既團體都唔成功？要記住掌管住教育代表啲咩？當教師細微至教材都要一致，內容都要監察，一啲自主都冇，邊個最高興？點解會咁高興？你又諗唔諗到？

毫無疑問確實有教師唔配做人老師，但當一邊見到釘牌好嬲好嬲時，同時一提起教師就教畜前教畜後，其實都係促成今日局面既一環。人生攻擊既，hea教既，確實可恥，抵鬧，但將教師連埋教畜，潛而默化地影響大眾對教師專業的認可以及註冊制度既成立。

普遍大眾認為成績唔好既先去教書，覺得教師全部都係讀Bed，更多既係係大學讀完專科，先再入pgde，讀bed生存到既，真係唔係大多數。

反觀台灣既教育制度，老師既參與度都十分之高，其中包括政策制定。香港只得家教會，而個重點係家長到，而台灣每校係會成立教師會，校長任期5年，由校內老師投票決定去留。所以，點解香港一直阻止教師有專業發牌組織，原因唔洗多講。